周顯：用邏輯推理出「成龍是人渣」

死都拗返生的周顯大師，今日要將一宗娛樂新聞，包裝成一宗財經新聞來寫作。

話說日前維權律師翁靜晶偕同藝人吳綺莉開記者招待會，指出吳綺莉與卓林母女財困，已山窮水盡，她們找中間人卓林父親成龍求助，對方非但在桌林出生以來，從來沒有付過一毫子，這一次也表明了「一毫子都唔使旨意俾」。

易還財務(8079)的大股東兼主席蕭若元，在其網台節目中，痛斥成龍是「人渣之友」。然而中國星的大股東兼主席向太(陳明英、陳嵐)則為成龍辯護﹕「成龍係個有情有義嘅人，佢表面上會咁做，但係你又唔知道佢私底下為咗呢件事喊咗好多次。」「佢始終有家庭，佢做做錯事，老婆又咁撐佢。」「點俾呢？將來卓林大個，21歲喇，我相信佢(成龍)會照顧佢，會畀錢卓林。但係唔會交畀吳綺莉。」

由於事涉兩間上市公司主席的爭辯，這當然是財經版的事了。

本文的討論主題，並不在於某人究竟是不是「人渣」，而是一個邏輯上、語意上的定義問題﹕究竟甚麼是「人渣」？

人渣，在語意學上，大約相等於是很壞的壞人。然而，究竟甚麼是好人，甚麼是壞人，這定義是很難定奪的。

通常，我所使用的方法，就是這一種壞人，或人渣，究竟在一個群體之中，用數字統計，屬於最頂層的那一個數字。

例如說，香港有730萬人，如果某人所做的壞事，是一萬人只有一個的，換言之，全香港只有730人做到這一地步，那麼，他就是萬中選一的人渣了。如果這壞事是十萬人只有一個會去做，那麼，全香港只有73個同級的人渣，他就算是十萬選一的人渣了。餘此類推。

溝女是「所有男人都會犯的錯」，有人認為「十個男人九個滾，還有仲諗緊」，總之，很多男人有第三者，是一個客觀的事實。我們當然可以認為去滾的男人是人渣，但由於事涉的男人數目以十萬計，可能每幾個人便有一個，如果把這定義為人渣，也是沒有法子的事。

然而，在資本主義的萬惡社會，普通人去滾，社會比較難以接受，但是有財有勢的人擁有多個妻子，卻往往為人津津樂道，例如何鴻燊、劉鑾雄，社會是樂於接受。所以，這又得出另一個結論﹕男人風流不要緊，但最緊要是有錢。

然而，有錢的另一大前題，是「肯跌」，以及埋單，如果有錢而不埋單，那就和窮人沒分別，往往被冠以「賤男」之名，如果禍及妻兒的，如十多年前的陳健康事件，還被稱為「人渣康」。

去滾的男人不一定生出私生子女，不過，有錢有勢有能力的，機會率當然比較高。就我認識的上市公司主席當中，有私生子女的，也有好幾個，十個中一個或更高，也是客觀的數目。

我估計，香港有三百多萬個男人，有私生子的，估計在1%至10%之間，即大約有三萬多人至十三萬多人左右，雖然並不常見，也難以說得上是人渣。

有私生子女而不願意去撫養的人，也不在少，然而，這多半是因為父親財力有限，沒能力去照顧子女。

然而，有十億以上身家的富豪，卻不照顧私生子女的，在古今中外，都是非常罕見。就我所知，富豪們像成龍般的情況，被女人挾持，強要生下子女的，沒有一百，也有幾十，縱使他們在過程中是多麼的不願意，到了最後，最少也會付出私生子女的生活費，因為誰都知道，小孩子是無辜的，至少也要供書教學，讓他/她長大成人，方算是盡了責任。

其實，有得幾千萬身家的人，被女人如此對待，就我所知，每個月也會付出幾萬元，去作為子女的生活費，我隨便都可找出幾十個朋友，有相類似的狀況。

簡單點說，香港的730萬人當中，身家有幾千萬元或以上，而又有私生子女的個案，而且只限於在父親非自願/母親夾生下來的情況下所生出來的，我估計，數目有一萬左右，不過，就我的所知，應該沒有一個有經濟能力的，會泯絕人性得拒絕承擔子女的生活費和教育費，多半是死死氣的認數，付錢還了一個心安，反正所費的並不多，只是九牛一毛而已。

說完了「人渣」的客觀定義，現在說回成龍的個案。

我想說的，是付錢給卓林，會破壞成龍家庭的說法，對其他人來說，也許講得通，對成龍而言，則完全說不通。

這是因為成龍和林鳳嬌的夫妻關係中，成龍是絕對的強勢，他滾到七彩，林鳳嬌也無可奈何。就是在卓林出生之後，成龍也是照樣大滾特滾不誤，由此可以證出，成龍完全不怕林鳳嬌，就是他付錢給吳綺莉母女，相信林鳳嬌也是敢怒而不敢言。再說，他縱是偷偷付了錢，林鳳嬌又怎可能得知呢？

最後說到，究竟成龍有沒有可能在卓林21歲之後，付錢給女兒呢？這個問題，應該是不用回答的。

警隊坐館都夠膽駁，嫌命長

講咁大段嘢嘛即係「有能力但唔負責係人渣」囉

講到人地咁大段野好似冇用咁 以為自己好心水清？
人地唔係你依啲9up完又無論據無推論就咁掉個論點就算嘅連登仔啊
無咁大段野點證明講嘅係啱啊

推論過程都緊要既

用邏輯推理出「所有女人都 係雞!」

他縱是偷偷付了錢，林鳳嬌又怎可能得知呢？＜望下卓林咪知 死都唔俾算有原則 應該係唔憤氣畀人屈
可能是夾硬坐爆一Q 或者倒番d精入西 不過係 本身完全無恥既可能性亦高 .....真是一個傳奇 人渣